







\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Intervalles et inégalités : entraînement (2) } \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}



\exods\\
Cocher la ou les  réponses  correctes.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item L'inéquation $5x-10>0$ a pour solution :
      \begin{center}
      $\square$ Tous les nombres strictement inférieurs à 2\\$\square$ Tous les nombres strictement supérieurs à 2\\ $\square$ Tous les nombres strictement inférieurs à $\dfrac{1}{2}$\\
       \end{center}
  \item Si $a<b$, alors :
  \begin{center}
      $\square$ $\dfrac{a}{2}>\dfrac{b}{2}$\hspace{1cm}$\square$ $5a-1<5b-1$\hspace{1cm} $\square$ $-2a+3>-2b+3$\\
       \end{center}

  \item Si $-4a\geq-4b$, alors :
  \begin{center}
      $\square$ $a\geq b$\hspace{1cm}$\square$ $-a\geq-b$\hspace{1cm} $\square$ $-2a\geq-2b$\\
       \end{center}


  \item Soit l'inéquation $2x>0$. Cette inéquation peut s'écrire :
   \begin{center}
      $\square$ $x>0$\hspace{1cm}$\square$ $-2x+1>1$\hspace{1cm} $\square$ $4x>0$\\
       \end{center}

  \item Si $0<2x+1<1$, alors :
\begin{center}
      $\square$ $0<x<\dfrac{1}{2}$ \hspace{0.5cm}$\square$ $-\dfrac{1}{2}<x<0$\hspace{0.5cm} $\square$ $0<x<2$
       \end{center}
\end{enumerate}
\vspace{0.7cm}

\exods\\
\begin{center}
\begin{minipage}{8cm}
\encadre{On donne le programme de calcul ci-dessous :\\
$\bullet$ Choisir un nombre $x$ ; \\
$\bullet$ Retrancher 4 au double de $x$ ;\\
$\bullet$ Multiplier le résultat par $-2$.}
\end{minipage}
\end{center}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Si on choisit $x=5$, obtient-on un nombre supérieur à 5 ?
  \item Quels nombres doit-on choisir pour obtenir un nombre supérieur au nombre initial ?\\
\end{enumerate}

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\vspace{0.7cm}

\exods\\

On donne $A=\dfrac{35}{3}-4\times \dfrac{5}{57}$ et $B=-4\times\dfrac{25}{23}+\dfrac{35}{3}$.\\

Louise affirme sans faire de calcul que $A<B$. Comment a-t-elle fait ?\\


${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

\vspace{1cm}
\exods\\
Nabolos souhaite commander 3000 litres de fioul. Son budget maximum pour cet achat est de 2170 \euro. Il souhaite négocier compte tenu de la quantité une remise sur le litre. Le prix sans remise pour un litre de fioul est de 0,75 \euro ~ et le transport est facturé 100 \euro~quelque soit la quantité achetée. \\
Quel montant minimum de remise en euros sur le litre doit-il négocier  pour que cet achat rentre dans son budget ?
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\



\exods\\
Une personne A a acheté un pull et un pantalon de jogging dans un magasin.

Le pantalon de jogging coûtait 54~\euro. Dans ce magasin, une personne B a acheté le
même pull en trois exemplaires; elle a dépensé plus d'argent que la personne A.
La personne B affirme qu'un pull coûte $25$~\euro.
A-t-elle raison ?\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

\vspace{1cm}




\exods\\

\emph{Compléter les tableaux avec V (vrai) ou F (faux).}\\[1em]

{{\large \bf Question 1}}\\
a) Si $x$ vérifie $-1\leq x<2$, alors il appartient à l'intervalle
$[-2~;~3]$.\\
 ~\\
b) Si $x$ appartient à l'intervalle [$-4$ ; 5], alors il
appartient à l'intervalle [$-3$ ; 3].
\begin{flushright}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
  a & b & c & d \\
  \hline
   &  &  & \\
  \hline
\end{tabular}

\end{flushright}
\vspace{-1.5cm}

c) Si $x \in A\cap B$ alors $x\in A$.\\
~\\
d) Si I = $]-3~;~6]$ et J = [4~;~8], alors I $\cup$ J =
[$-3$~;~8]. \vspace{1cm}


{{\large \bf Question 2}}\\
Soit $I$ = [$-1$ ; 3[ et $J$ = ]$-\infty$ ; 5].\\
~\\
a) $5\in J$.\\
~\\
b) $3\in I$.\\
\begin{flushright}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
  a & b & c & d \\
  \hline
   &  &  & \\
  \hline
\end{tabular}

\end{flushright}
\vspace{-1.8cm} c) $I \cap J=I$.\\
~\\
d) $I \cup J=J$.


\end{document}













